\section{TensorFlow}


\textit{TensorFlow}\cite{tensorflow} ist ein Framework für maschinelles Lernen und
nutzt einen einfachen Datenfluss-Graphen \cite{abadi2016tensorflow}.
Der Graph stellt alle wichtigen Operationen dar.
Dieses Datenmodell unterstützt  die parallele Ausführung von 
Untergraphen und individuelle Knoten können mehrere Zustände haben, welche 
zwischen den einzelnen Ausführungen geteilt werden kann.
Die Daten werden als Tensoren (n-dimensionelle Array) dargestellt und unterstützt
die primitiven Datentypen wie String, Integer und Float.
Bei den meisten Fällen ist die Ausgabe eines maschinellen Lernalgorithmus
wieder ein Tensor, so nimmt eine Operation des Algorithmus 
$m$ Tensoren als Eingabe entgegen und haben $n$ viele Tensoren als Ausgabe.
Die Parameter für die Modelle werden als zustandorientierte Variablen 
in den Operationen dargestellt und werden als Refernce Handler dargestellt.
Diese behandeln die Schreib- und Leseoperationen für die mathematischen Operationen.
Die Operationen können auch parallel ausgeführt werden.
\textit{TensorFlow} ist daher auch geeignet für verteiltes Rechnen und
 unterstützt die Ausführung auf der CPU und GPU.


\textit{Tensorflow} wird in dieser Masterarbeit als Backend benutzt.
Als Schnittstelle zwischen Python und Tensorflow dient dabei Keras.
\textit{Keras} konfiguriert das neuronale Netz in \textit{TensorFlow} und
 überführt die Angabe des Bildes in ein \textit{TensorFlow} geeignete Form.


\textit{TensorFlow} selbst ist in C++ programmiert, wodurch es eine hohe
Performanz aufweist.
Da es eine sehr hohe Popularität hat, gibt es sehr viel Literatur zu
\textit{TensorFlow}.
Und die Kompatibilität zu \textit{Keras} verringert den Programmieraufwand,
da die Schnittstellen vereinfacht werden.
